不管風雲如何變幻 「一國兩制」絕不動搖

不謀萬世者，不足謀一時;不謀全局者，不足謀一域。無論是老一輩國家領導人，還是當今的中央領導核心，都是高瞻遠矚，擘劃長遠，從國家的未來、民族的前途來看待香港問題，不會因為一時一事而輕易改變大政方針。老實說，當年中國積貧積弱，尚且無懼「小小寰球，有幾個蒼蠅碰壁，嗡嗡叫」，今時今日國力空前強大，更不怕外部勢力與漢奸走狗狼狽為奸打「香港牌」。
中國的發展是阻擋不了的，十四億人民的力量所向披靡，香港也是大局在握，再亂也亂不到哪裏去，不論出現什麼情況，都有足夠手段應對。任憑風浪起，穩坐釣漁船，信心源自實力，源自戰略定力，源自「一國兩制」符合港人和國家的根本利益。
中央高度重視香港的情勢發展，內地同胞也關心香港形勢，同時也很清楚香港與內地其他地方不一樣。一直有意見認為，北京、上海、深圳等內地城市的經濟總值已後來居上，香港不如以前重要，沒必要繼續維持「一國兩制」。其實，內地不缺深圳這樣的城市，不管內地城市如何發展，都不會取代香港的角色，中央希望保持香港及澳門的特色，而不願意見到港澳變成內地化的城市。中華文化強調兼容並包，「一國兩制」深植於中華文化，過去沒有改變，現在不必改變，未來又何須改變?
中央堅持「一國兩制」是真誠的，看得見、摸得著的。但維持「一國兩制」需要各方面共同努力，大家都要拿出誠意，相向而行，而不能「剃頭挑子一頭熱」。不管政治立場如何，不論是什麼黨派，都要承擔起道德責任、歷史責任，要做「一國兩制」的建設者，而不能做破壞者。保持初心，方得始終，也只有全面、準確理解及貫徹「一國兩制」，才能保持其不變形，不走樣，行穩致遠!

特朗普簽左法案啦！快啲多謝幫過手的議員啦！

入去幫推
多謝之餘記得講polyU同五大訴求